中國政府向德國Tagesschau（今日新聞）發信，要求對方「盡社會責任」

//泰來
Aug 25 · 3 min read
泰來德國新聞台報導
中國政府今日（8月24）向於ARD（德國國家電視一台）播放之新聞節目Tagesschau（今日新聞）﹝Tagesschau是德國歷史最老且收視率最高的新聞節目﹞發信，要求對方「盡社會責任」，並解釋盡責之意為「真實」、「中立」、「客觀」、「不偏不倚」和「全面」的報導，以幫助那些「不知道真相的示威者」，「回到正確的道路」。
而Tagesschau面書亦稱，中方希望他們對香港的抗議活動作一些「其他報導」，而Tagesschau駐中國的記者也收到一分長達「42頁的文件」，其中包含「北京對香港事件的看法」。

Tagesschau面書報導：

而Tagesschau於8月24日的報導標題為「街頭戰爭、催淚彈和暴力」（讀來也頗客觀啊），下列為相關系列報導：
Wieder Straßenschlachten, Tränengas und Gewalt in Hongkong
Chaotische Szenen in den Straßen von Hongkong: Bei neuen Anti-Regierungsprotesten ist es zu Straßenschlachten gekommen…
www.tagesschau.de
#泰來德國新聞台 #德國日常 #香港人加油
//